---
aliases: /talks/cnv_agile.html
date: 2017-04-12
title: "La CNV au service des managers"
duration: 1H
genre: Présentation
authors:
  - quille_julie
  - clavier_thomas
tags:
  - communication
  - concepts
  - CNV
  - management
  - leadership
illustration:
  name: follow-me.jpg
  source: https://flic.kr/p/4DLR5N
abstract: |
  Individus et interactions... et si nous regardions ça de plus près ?
  L'objectif de cette session et de vous amenez avec nous dans un voyage au coeur de la Communication Bienveillante (CNV).
  Convaincus que l'Agilité, comme tant d'autres choses, ne restent que coquilles vides si elles ne sont pas accompagnées de compréhension, conscience et clarté, ce sont surtout sur ces notions que nous accompagnons, nottamment les managers.
  A la fin de cette session nous espérons que chacun ferra pousser les graines plantées sur ce nouveau terreau.

---

# Présentation détaillée

L'année dernière nous vous présentions la [CNV au service de l'Agilité](https://ajiro.fr), aujourd'hui nous approfondissons pour entrer plus en profondeur dans la Communication Consciente au service des managers.
Nous vous proposons de vous montrer comment le feedback constructif et la compréhension de ses collaborateurs peuvent-être facilités par la CNV, vous aimerez, vous détesterez, mais vous ne resterez pas indifférents.
A tous ceux qui pensent que l'entreprise peut faire abstraction de l'individualité de chacune des personnes qui la constituent, cette conférence ne vous apportera pas grand chose. Pour les autres, apprêtez-vous à sortir de votre zone de confort.

# Tweet

Ne faisons plus l'économie de l'individualité, et même attention : des émotions, dans notre façon de voir le management !
